陳伯攬炒宣言：採取不合作行動

陳伯攬炒宣言：我與相同理念的馬屎埔村民，將採取不合作行動，反對收回馬屎埔。
因為現行的收地政策是剝削勤力的年青人及放棄有理想的年青人，政策向發展商傾斜。
新界東北發展區已整體規劃土地，但政府卻先將規劃範圍內部分優質土地分離，讓給發展商優先發展。現時收回的土地建公屋是小部分。建公屋卻將年青人拒之門外，只能惠及那些所謂低收入，大部分都是新移民家庭。對那些努力讀書勤力工作的年青人，拒之門外。他們只可買樓成為房奴而放棄理想，收入間接給予地產霸權及威權政府。高地價政策下的盈餘，只發展基建，而大部份基建包括中港融合的基建，都由中資包攬，等於輸血給極權政府。

上述收回土地，只服務：獲地段建豪宅的發展商及少部份香港居民(大部份是新移民家庭)。將新發展區優質土地剝離而先給發展商建豪宅，其實是「豪華版財團丁權」，政權傾斜大發展商，度身訂造新基建，令發展商謀暴利，新基建變相剝削努力工作的香港人；建公屋卻將年青人拒之門外，變相懲罰勤力讀書香港人。

建豪宅暴利，由政府與地產霸權分承；新基建由中資主導，超支多倍，耗盡盈餘，掏空香港，再購買警察裝備，究竟誰最受害？